DOM - это интерфейс для управления страницей.
Представляет собой древовидную структуру связанных между собой узлов, которые являются объектами. С помощью DOM можно изменять сожержимое, структуру  и внешний вид.